隨機拘押途人 亂放催淚彈

隨機拘押途人 亂放催淚彈

反送中運動至今，警方屢發射催淚彈殃及無辜市民。

【本報訊】香港警方除了濫用武力，國際特赦組織實地調查報告亦指出，警方上月起接連濫捕沒有參與示威的市民，有兩名女子在外出用膳時被無理拘捕，有一名年輕男子甫走出公廁門口，便被防暴警察追捕。警方亦曾多次蓄意向沒有示威者的街道施放催淚彈，記者、救護員和附近民居慘遭牽連。

一名被捕男子事後接受組織訪談表示，他被帶到警署時感到待遇較在場其他被捕者好，原因或是他當時穿白色上衣，而非示威者常穿的黑色。報告指，絕大部份沒參與示威的受訪者，都不知道因何事被捕，這種沒有法理基礎的「隨機拘押」（Arbitrary detention）應予以禁止。

相關新聞：倘京毀港自治 美或檢視《台灣關係法》

毒煙殃及無辜市民

報告亦指出，警方曾經在騷亂現場施以「超時」及「無差別」的武力，在9月7、8日的示威活動中，現場有近百名記者、急救員、觀察員，均穿上反光背心，有明顯標記識別身份，警察卻不分青紅皂白向這批人士施放胡椒噴劑及發射胡椒球彈。觀察員更發現，警方曾在施放催淚彈後，才舉旗警告現場人士將發射催淚彈。

即使在示威者幾乎絕迹的街道上，警方還是大規模發射催淚彈，煙霧飄向附近居民密集的地方，殃及無辜市民。組織指出，警方原意為驅散示威者，但這樣肆意使用武力，只會適得其反，引致武力抗爭升級。

組織強調，根據聯合國《執法人員使用武力和火器的基本原則》，警方使用武力時應仔細平衡風險，有責任先與示威者對話，盡量減少使用武力。報告亦指出，執法者通常有酌情權決定是否針對一些輕微罪行採取行動，尤其在處理示威活動時，酌情權十分重要；一旦警方為了輕微罪行而執法，或者隨意拘留一些沒有犯罪的人，可能會激發公眾反彈，令情況急速惡化。

■記者陳詠恩

上一則
上一則
報告：85%被捕者受虐送院

下一則
下一則
被捕12小時才能見律師

倘京毀港自治 美或檢視《台灣關係法》
助卿：港人抗爭因中共違聯合聲明
傷者十變七疑團未解 消防拒索8.31片
「400米月台騰嚟騰去易點錯數」
3職員揭紀錄被改 處方認捉鬼
延誤救援 因「搵警方指揮困難」
高院命港鐵安全保管太子、荔枝角站CCTV
報告：85%被捕者受虐送院
被捕12小時才能見律師
重傷者錄完口供始獲醫
全澳門裝天眼 人臉辨識監控
六受害人望籌千萬控暴警
肺癌「老吳」8.4護青年遭警圍毆
陳淑莊：遭裸搜女子去信警方促刑事調查
689干政 斥楊潤雄姑息養奸
林鄭與民對話接受申請 禁帶雨傘頭盔
民建聯稱地建會撐收地 被轟扯貓尾
「守護孩子」社工被拒入境澳門
西環集中營：梁振英倒米 為京埋地雷
撤向警申請 藍絲明清牆
街坊稱看直播 事後再重建
惡漢阻跳閘 沙田、深水埗爆衝突
明屯門「行街」斷「大媽產業鏈」
突低頭 何君堯停愛駒出賽
曾與警理論 護士診所被刑毀
起底網放回鄉卡照片 疑公安洩密
官頒令禁披露《蘋果》員工個人資料
大媽批鬥醫護 促梁智仁「斬咗佢」
教區反對彌撒後唱《榮光》
逾500人築「科大之路」
港超青年軍涉毀何君堯議辦
警掌調查權力 死因庭被動
彭楚盈離奇亡 拖足六年才開庭
司機裁非法被殺 涉案警未被控
自由之夏
美國會開快車審議人權法下月可通過

[加拿大撚入] 第一次海外大型籌款(好似係)

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :